<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">חידת הגמדים</string>
    <string name="action_settings">אודות</string>
    <string name="action_volume_on">השתק</string>
    <string name="action_volume_off">צליל</string>
    <string name="title">חידת הגמדים</string>
    <string name="description">
ישנם 100 נורות, בהנחה שכל הנורות כבויות מההתחלה. \n
איזה מהם ידלקו בסוף התהליך אם יש 100 גמדים משתוללים כך ש:\n\n
גמד 1 לוחץ על כל נורה\n
גמד 2 לוחץ על כל נורה שנייה\n
גמד 3 לוחץ על כל נורה שלישית\n
גמד 4  לוחץ על כל נורה רביעית\n
גמד 5 לוחץ על כל נורה חמישית\n
גמד 6   לוחץ על כל נורה שישית\n
גמד 7  לוחץ על כל נורה שביעית\n
וכ\'\'ו ככה עבור כל הגמדים עד הגמד האחרון שלוחץ על כל נורה ה100.\n\n
        </string>
        
    <string name="OK">אוקיי</string>
	<string name="SOLVE">הסבר לפתרון</string>
	<string name="wait_to_drwaft">חכה לסיום התהליך של פתרון החידה בצורה אוטומטית לפי לחיצות הגמדים לפי סדרם.</string>
	<string name="reset">עליך לאפס קודם את כל הנורות לאחר שהחידה הושלמה</string>
	<string name="do_reset">אתה בטוח שאתה רוצה לאפס את הלוח?</string>
	<string name="yes_sure">כן, אני רוצה!</string>
	<string name="no_sure">לא! נלחץ לי בטעות</string>
	<string name="reset_board">איפוס הלוח</string>
	<string name="silent_win_sound">השתק מוזיקת ניצחון</string>
	<string name="well_done">כל הכבוד! \nהצלחת לפתור את המשחק..</string>
	<string name="chit">הפעלת צ\'יט לפתירת החידה , הגמדים מתחילים ללחוץ על כל המתגים שהם אחרים עליהם.</string>
    <string name="title_description">הסבר לחידה:</string>
    
    <string name="title_helpTip">טיפ:</string>
    
    <string name="A">גמד 1</string>
    <string name="B">גמד 2</string>
    
    <string name="helpTip">
        קודם כל מובן שכדי שנורה תישאר דולקת היא צריכה להילחץ מספר אי זוגי של פעמים, אחרת הגמד שלחץ עליה בפעם הזוגי ביטל את הפעולה וכיבה אותה.\n
         כדי לגלות איזה נורה נלחצה בכמות פעמים אי זוגית עליכם לחשוב לאילו נורות (מספרי הנורות) יש מספר אי זוגי של מחלקים לדוגמה למספר 9 יש את המחלקים הבאים 1,3,9 בלבד ,\n
         וזהו מספר אי זוגי של מחלקים ,כלומר המנורה הזאת תישאר דלוקה בסוף. ואילו למספר 8 יש 1,2,4,8 מספר זוגי של מחלקים  , כלומר המנורה הזאת תיהיה כבויה \n
		 אז איך ניתן לגלות לאיזה מספר נורה יש מספר אי זוגי של מחלקים? \n
         נגדיר מחלק d אז המשלים שלו הוא N/d . \n
         והנוסחה שלו היא: d &lt;= N/d\n
         לדוגמה עבור המספר 24 נקבל את קבוצת המחלקים המשלימים הבאה: (1,24),(2,12),(3,8),(6,4)\n
         כלומר d = 3  אז המחלק המשלים שלו הוא N/d = 24/3 = 8\n
		 כדי למצוא כמות מחלקים אי זוגית עלינו לחפש מתי מתקיים d = N/d \n
		 נכפיל ב d ונקבל את המשוואה : d^2 = N \n
		 כלומר המנורה הN שתישאר דולקת היא המחלק בריבוע שמרכיב אותו \n
		 כגון במספר 9 שראינו לעיל, זוגות המחלקים שלו הם : (1,9),(3,3)  \n   
		 (d) 1 &lt;= 9/1 (N/d)\n
		 (d) 3 = 9/3 (N/d)/d\n
         הגמדים 1 מדליק את הנורה, גמד 3 מכבה את הנורה , וגמד 9 מדליק את הנורה.\n
         גמד 3  זה d , ואין לו גמד שמשלים נוסף אותו N/d כדי שיכבה את הנורה כי זהו אותו הגמד.\n
         אם ככה נבדוק אילו מחלקים בריבוע אנו מקבלים עד למספר 100 , \n
         ונראה שהנורות שישארו דולקות הן:\n
         1^1=2 , 2^2=4 , 3^2=9, 4^2=16 ...\n\n
         
         * לחיצה ארוכה על הנורה יראה לכם את המחלקים השונים שלה
       	 </string>
        
</resources>
